% Devoir 33 p. 178 du manuel Indices Math 1eres technologiques, édition Bordas
% Les valeurs numériques ont été changées ; quelques questions ont été ajoutées

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage[a5paper, includehead, margin=10mm]{geometry}

\usepackage{2122-pablo}
\usepackage{2122-pablo-paternault}
\usepackage{2122-pablo-math}
\usepackage{2122-pablo-tikz}

\usepackage{2122-pablo-header}
\fancyhead[L]{\textsc{1\iere{} STMG}}
\fancyhead[C]{\textsc{DS \no1}}
\fancyhead[R]{\textsc{Sujet B}}

\usepackage{multicol}

\begin{document}

\begin{exercice}
  Un club de vacances est constitué de 400 adhérents qui pratiquent chacun une activité et une seule parmi les trois activités suivantes : la natation, l'escalade ou le VTT.
  \begin{itemize}[$\bullet$]
    \item 35\% des adhérents sont des filles ;
    \item 10\% des adhérents pratiquent l'escalade, et parmi eux, 60\% sont des garçons.
  \end{itemize}
  Le nombre et la répartition des adhérents pratiquant le VTT sont déjà indiqués dans le tableau.
  \begin{enumerate}
    \item Reproduire le tableau suivant puis le compléter
      \begin{center}
        \begin{tabular}{c*{4}{|>{\centering\arraybackslash}p{20mm}}}
          & Natation & Escalade & VTT & Total \\
          \toprule
          Fille &&&25&\\
          \hline
          Garçon &&&12&\\
          \hline
          Total &&&37&\numprint{400}\\
          \bottomrule
        \end{tabular}
      \end{center}
  \end{enumerate}
  Dans les questions suivantes, les résultats numériques demandés seront arrondis au millième.
  \begin{enumerate}[resume]
    \item On choisit un adhérent au hasard. On note :
      \begin{description}
        \item[$N$] l'évènement : \enquote{l'adhérent pratique la natation} ;
        \item[$E$] l'évènement : \enquote{l'adhérent pratique l'escalade} ;
        \item[$V$] l'évènement : \enquote{l'adhérent pratique le VTT} ;
        \item[$F$] l'évènement : \enquote{l'adhérent est une fille}.
      \end{description}
      \begin{enumerate}
        \item Calculer la probabilité $P(V)$.
        \item Calculer la probabilité $P_F\left(E\right)$.
        \item Déterminer la probabilité que l'adhérent soit un garçon sachant qu'il pratique la natation.

        \item Définir par une phrase l'évènement $V\cap F$, puis calculer sa probabilité.
      \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\end{document}
